慶中國國慶籌委會違規亂掛橫額 民政處稱不知情

民主派自光復區議會後，各區大幅削減慶祝中國國慶活動的款項，惟荃灣區議會早前發現，該區雖拒批有關國慶活動申請，區內仍有多達30幅由「香港同胞慶祝國慶籌備委員會」及「荃灣各界人士」懸掛的違規橫額，民政處代表今午（17日）在區議會稱，地政署沒有批准相關活動申請，民政處亦將結果通知籌委會，強調民政處對擅掛橫額並不知情。

陳稱，民政處當時已將地政處拒批有關活動申請的結果通知籌委會，而民政處是在有傳媒查詢後始知籌委會擅自掛該批橫額，事前並不知情，強調民政處其後已派員到場視察，並發現該批違規橫額已被移除。

民政署夠薑拆咩，一陣違反國安法啊